---
title: >-
    شمارهٔ ۲۴۸
---
# شمارهٔ ۲۴۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فراق آمد کنون از وصل برخوردار چون باشم</p></div>
<div class="m2"><p>جدا گردید یار از من جدا از یار چون باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به چشم ار نیستم گنج عقیق و لولو و گوهر</p></div>
<div class="m2"><p>عقیق‌افشان و گوهربیز و لولوبار چون باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کسی کوبست خواب من در آب افگند پنداری</p></div>
<div class="m2"><p>چو خوابم شد تبه در آب جز بیدار چون باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بت من هست دلداری و زود آزار و من دایم</p></div>
<div class="m2"><p>دل آزرده ز عشق یار زود آزار چون باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دهانش نیم دینارست و دینارست روی من</p></div>
<div class="m2"><p>چو از دینار بی‌بهرم به رخ دینار چون باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز بی‌خوابی همی خوانم به عمدا این غزل هردم</p></div>
<div class="m2"><p>«همه شب مردمان در خواب و من بیدار چون باشم»</p></div></div>